[安全情報］警方於中西、灣仔區的「布袋陣」戰略 （附地圖）

虎頭鍘製作 FU Production

聽日大家小心。

from tg:

#公眾安全情報 #民防安全地圖 #金鐘

警方於中西、灣仔區的「布袋陣」戰略

中西、灣仔區近一個月沒有嚴重衝突，氣象巴打與大家重溫警方的「布袋陣」：

⚠️金鐘出現衝突後，防暴會於灣仔電腦城天橋及修頓球場附近設防，阻止民眾繼續前進；
⚠️與此同時，防暴會由中環交易廣場附近向金鐘推進，同樣是阻止民眾繼續前進；
⚠️假如政總附近發生衝突，防暴會衝出夏慤道並將民眾推至金鐘道，期間會作第一輪拘捕行動；
⚠️防暴會再沿金鐘道推進，務求民眾經軒尼詩道或皇后大道東折返灣仔，期間會作第二輪拘捕行動；
⚠️防暴會於警總天橋戒備，但包圍次序一般屬最後。當防暴大致封鎖金鐘後，警總天橋的防暴才會向灣仔推進，但民眾撤退期間會發射催淚彈；
⚠️民眾開始由金鐘撤退後，防暴會沿菲林明道進入灣仔，發射催淚彈並開始該區的驅散行動。

‼️警方對中西、灣仔區的驅散戰略可謂非常熟練。民眾務必密切留意各哨兵頻道，預早安排多於一條撤離路線，避免憑直覺逃至自以為安全的地方（特別適用於沿皇后大道東撤退的民眾）。

甴曱平

Push

習曱甴

有用

無落雨都好

帶直遮帶水

再推

必要時上山再落中環
當然睇情況，小心有狗伏

推

有用post唔好畀佢沉，不過勁多mon po狗所以好有可能改變策略，盡量唔好留一個地方太耐畀對面慢慢部署，而且又有直昇機，只能隨機應變，萬事小心

甴近平

不反對通知書

曱甴平

切勿恐慌！

係唔係可以揀某一條外圍防線要多d人等佢收唔到袋？
或者揀一條防線反包圍突破